\chapter{Analisis Organisasi Perusahaan}
\section{Profil PT. Zamrud Khatulistiwa Technology}
PT. Zamrud Khatulistiwa Technology (Zamrud Technology) merupakan sebuah entitas usaha di bidang teknologi informasi khususnya kegiatan dibidang penyediaan solusi teknologi informasi (\textit{e-Solution}) yang memiliki badan hukum perusahaan yaitu PT (Perseroan Terbatas) dimana perusahaan ini didirikan oleh dua orang atau lebih yang berbadan hukum pada tahun 2005 dengan nama PT. Penamatics International yang kemudian berganti nama pada tahun 2006.

Solusi \textit{software} yang dibangun dan disediakan sifatnya adalah mengkombinasikan yang terbaik dari teknologi open source misal: Linux, Apache, MySQL, PHP/Java dengan teknologi berlisensi misal: Oracle/IBM DB2 Database, MS Windows dan Office, IBM WebSphere sehingga menghasilkan sebuah solusi yang optimal, handal, dengan biaya yang terjangkau oleh perusahaan dan pemerintahan di Indonesia. Beberapa perusahaan dan lembaga pemerintahan yang telah menggunakan solusi berbasis \textit{software} kami tersebut diatas diantaranya: Bank BNI Tbk, PT INTI, Bappenas, KPU, Kementerian Dalam Negeri, Kementerian Keuangan, Kementerian ESDM, Kementerian Pertahanan, dll.

\section{Visi dan Misi Perusahaan}

\subsection{Visi Perusahaan}
Menjadi pemimpin riset dan inovasi “\textit{Software} untuk perbaikan daya saing Indonesia secara sistemik” dengan memanfaatkan kemajuan sains, teknologi, dan seni secara holistik dan menerapkannya di perusahaan dan pemerintahan melalui kemitraan strategis.

\subsection{Misi Perusahaan}
\begin{enumerate}
    \item Membantu pelanggan mencapai tujuan bisnisnya dengan menyediakan solusi \textit{software} yang dapat meningkatkan efektifitas, efisiensi, transparansi, dan akuntabilitas.
    \item Mendorong terselenggaranya perilaku bisnis yang etis dan profesional secara sistemik di perusahaan dan pemerintahan.
    \item Membangun kemampuan riset \textit{software} yang berkelanjutan yang dapat memperbaiki daya saing nasional.
    \item Berpartisipasi mewujudkan tujuan komunitas global yang tertuang dalam \textit{Millenium Development Goal}.
\end{enumerate}

\section{Struktur Organisasi Perusahaan}
Organisasi merupakan sekumpulan orang – orang yang berkumpul untuk menyatukan pikiran, melakukan suatu kerjasama bersama-sama untuk mencapai tujuan yang diinginkan dan telah tetapkan.

\section{\textit{Job Description} PT. Zamrud Khatulistiwa Technology}
Berikut ini adalah job description yang terdapat di dalam struktur organisasi PT. Zamrud Khatulistiwa Technology :
\begin{enumerate}
    \item \textbf{CEO} \textbf{\textit{Chief Executive Officer}} / \textbf{Direktur Utama} : pemimpin perusahaan, memimpin jajaran direksi.
    \item \textbf{CIO} \textbf{\textit{Chief Technology Officer}} / \textbf{Direktur Teknologi} membantu CEO memimpin kegiatan pengembangan teknologi.
    \item  \textbf{CMO} \textbf{\textit{Chief Marketing Officer}} / \textbf{Direktur Pemasaran} membantu CEO  memimpin kegiatan pemasaran dan menangani berbagai perihal tentang pemasaran, serta membantu CEO dalam memimpin perusahaan dari sisi penjualan dan akuisisi \textit{customer}.
    \item \textbf{COO} \textbf{\textit{(Chief Operating Officer}} / \textbf{Direktur Operasional} membantu CEO memimpin kegiatan operasional perusahaan.
\item  \textbf{\textit{Technology Development Manager}} membantu CTO dalam mengelola pengembangan teknologi.
\item  \textbf{\textit{(System Operation Manager}} membantu CTO dalam mengelola \textit{technology support}.
\item  \textbf{\textit{(Business Development Manager}} membantu CMO dalam mengelola pengembangan bisnis perusahaan.
\item  \textbf{\textit{(Marketing dan Promotion Manager}} membantu CMO dalam mengelola promosi dan penjualan perusahaan.
\item  \textbf{\textit{(Finance Acounting Manager}} membantu COO dalam mengelola keuangan perusahaan.
\item  \textbf{\textit{(General Affair dan Legal Manager}} membantu COO dalam mengelola SDM (Sumber Daya Manusia) dan legalitas perusahaan.
\end{enumerate}

\section{Deskripsi Jenis Pekerjaan Peserta Internship}
Peserta internship melakukan pekerjaan terkait pada pengembangan aplikasi svara yang terfokus pada pengembangan tampilan yang ada di dalam aplikasi tersebut.


